= Спецификация системы АЛЬТЕО ЛИЗИНГ

_Специальная редакция - Модуль "Интеграция"_

Настоящий документ содержит спецификацию типовой функциональности модулей системы.
«АЛЬТЕО Лизинг»

== Глоссарий

.Глоссарий
[options="header",cols="1,7"]
|===
|Сокращение
|Описание
|Корреспондент
|Приложение на платформе 1С:Предприятие. Является источником или потребителем данных.
|Приложение шины
|Приложение на платформе 1С:Шина. Обеспечивает очереди сообщений как транспорт для решения.
|Очередь сообщений
|Стабильный, всегда доступный для помещения/получения сообщений канал. FIFO.
|===

== Оглавление

* Глоссарий
* Оглавление
* Модуль "Интеграция"
** Компоненты
*** Коннектор
*** Менеджер шины
*** Приложение шины
** Инфраструктура

== Модуль "Интеграция"

Модуль предназначен для автоматизации операций обмена данными между корреспондертами.

Правила конвертации используются из технологии https://its.1c.ru/db/metod8dev/content/2943/hdoc[Конвертация данных 2].

.Отличия от типового обмена БСП
* Повышенная скорость обмена
* Логирование событий и сообщений обмена
* Канал связи реализован через очереди сообщений на платформе https://v8.1c.ru/static/1c-shina[1С:Шина].

== Компоненты

.Легенда
* Желтый - Интегрируемые системы
* Розовый - Модуль "Интеграция"

[plantuml]
----
@startuml

package "1C:Предприятие - Корреспондент 1" {
    [Корреспондент] as User1 #Yellow
    [Коннектор] as Connector1 #Pink
}

package "Промежуточный слой" {
    package "1C:Предприятие" {
        [Менеджер шины] as Manager #Pink
    }
    package "1C:Шина" {
        [Приложение шины] as OnecEsbApp #Pink
    }
}

package "1C:Предприятие - Корреспондент 2" {
    [Коннектор] as Connector2 #Pink
    [Корреспондент] as User2 #Yellow
}

User1 --> Connector1

Connector1 --> OnecEsbApp
OnecEsbApp --> Manager
OnecEsbApp --> Connector2

Connector2  --> User2

@enduml
----

==== Коннектор

Реализован подсистемой 1С:Предприятие "алтШина". Встраивается в конфигурацию Корреспондента.

.Функционал
* Настройка регистрации данных
* Хранение правил Конвертация данных 2
* Отправка логов о событиях регистрации, конвертации, отправки, получения
* Конвертация данных в сообщения и из сообщений
* Обмен сообщениями с Промежуточным слоем

==== Менеджер шины

Реализован подсистемой 1С:Предприятие "алтШина". На каждый инстанс модуля "Интеграция" помимо баз корреспондентов еще должена быть развернута база Менеджер шины.

.Функционал
* Хранение и навигация по логам

==== Приложение шины

Приложение на платформе 1С:Шина.

.Функционал
* Оркестрация очередей сообщений
* Маршрутизация сообщений
* Транспорт сообщений

== Инфраструктура

Модуль "Интеграция" является программным комплексом функционирование которого обеспечивается взаимодействием ряда компонентов. _В разделе "Компоненты" подробнее о каждом из них._

.Необходимые программные средства
* 1С:Предприятие 8.3.17 и выше
* 1С:Шина 3.х

.Требования к обслуживанию - обеспечить
* Сетевую доступность к серверу 1С:Шина от сервера 1С:Предприятие
* Мониторинг и поддержание активности службы сервера 1С:Шина
* Включенные регламентные задания 1С:Предприятия в Корреспондентах
* Силами системного администратора ежесуточный профилактический перезапуск службы 1С:Шина
* Соблюдение системных требований программных продуктов заявленных на сайте вендора
